# Planning des conférences

[Vidéos de jeux (par ordre alphabétique)](https://gitlab.com/Photogratte/e3-2019/blob/master/trailersE32019alphasort.md) | [URLs E3 2019](https://gitlab.com/Photogratte/e3-2019/blob/master/urlsE32019.md) | Une question, une remarque, un truc que j'ai oublié ? DM [@Photogratte](https://twitter.com/Photogratte)

## Agenda ICS des conférences :

 - L'agenda Google ICS qui liste tous les évènements JV dont les conférences de l'E3, géré par moi-même : [Les rendez-vous jeux vidéo](https://calendar.google.com/calendar/embed?src=n774fsp256r4d5hcj1eg10jbmk@group.calendar.google.com&ctz=Europe/Paris)
 - Et un autre Agenda ICS centré sur les conférences des E3 et géré par [@netsabes](https://twitter.com/netsabes) : [E3](https://calendar.google.com/calendar/embed?src=ha7q6dc23e3adn95l2nih9l2jg@group.calendar.google.com&ctz=Europe/Paris)

Cliquez sur le bouton ![bouton google calendar](https://gitlab.com/Photogratte/e3-2019/raw/master/Ressources/Google_calendar_bouton.jpg) en bas de la page pour ajouter ce calendrier dans votre agenda Google.

## Agenda des conférences et directs :

**Jeudi 6 juin**
 - 18h : Google Stadia [live](https://youtu.be/k-BbW6zAjL0)
 - 19h : Bungie [live](https://www.twitch.tv/bungie)

**Samedi 8 juin**
 - 18h15 : EA Play [live](https://www.twitch.tv/ea)

**Dimanche 9 juin**
- 22h : Xbox [live](https://www.youtube.com/user/xbox)

**Lundi 10 juin**
- 2h30 : Bethesda [live](https://www.twitch.tv/bethesda)
- 4h : Devolver [live](https://www.twitch.tv/devolverdigital)
- 18h : UploadVR [live](https://www.twitch.tv/uploadvr)
- 19h : PC Gaming Show [live](https://www.twitch.tv/pcgamer)
- 21h : Limited Run Games [live](https://www.twitch.tv/limitedrungames)
- 22h : Ubisoft (Pré-show à 21h) [live](https://www.youtube.com/channel/UCEl915e-AtoJ7i1m_SXekTw)

**Mardi 11 juin** 
- Minuit : AMD Next Horizon Gaming [live](https://www.youtube.com/user/amd)
- 01h30 : Kinda Funny Games Showcase [live](https://www.youtube.com/user/KindaFunnyGames)
- 03h : Square Enix [live](https://www.youtube.com/user/SquareEnixFrance)
- 18h : Nintendo [live](https://www.youtube.com/user/NintendoFR) 

## Détails des conférences/directs :

**Google Stadia Connect**
 - Lien du live : https://youtu.be/k-BbW6zAjL0)
 - Annonce officielle : https://twitter.com/GoogleStadia/status/1135584478389264389?s=19
 - Article presse : http://www.jeuxvideo.com/news/1053509/stadia-un-direct-concernant-le-prix-les-jeux-et-le-lancement-aura-lieu-jeudi.htm
 - Contenu : Annonce de jeux et de détails sur le service de cloud gaming de Google.

**Bungie**
 - Lien du live : https://www.twitch.tv/bungie
 - Annonce officielle : https://twitter.com/Bungie/status/1134139931079479296?s=19
 - Article presse : https://www.breakflip.com/fr/destiny-2/actualites/destiny-2-une-annonce-le-6-juin-avant-l-e3-2019-13644
 - Contenu : Le futur de Bungie et le prochain chapitre de Destiny 2

**EA Play**
 - Lien du live : https://www.twitch.tv/ea
 - Annonce officielle : https://news.ea.com/press-release/ea-studios/ea-reveals-its-ea-play-2019-livestream-lineup-giving-fans-more-what-they-wa
 - Article presse : http://www.gameblog.fr/news/83537-e3-2019-l-ea-play-donne-le-planning-des-jeux-presentes-en-di
 - Contenu : 
	 - 18h15 : cérémonie d'ouverture d'EA PLAY 
	 - 18h30 : Star Wars : Jedi: Fallen Order présenté par Greg Miller et Andrea Rene 
	 - 19h00 : Apex Legends présenté par Alex "Goldenboy" Mendez 
	 - 19h30 : Battlefield V présenté par Julia Hardy et Adam Freeman (EA) 
	 - 20h00 : FIFA 20 présenté par Alex "Goldenboy" Mendez 
	 - 20h30 : Madden NFL 20 présenté par Adam Rank 
	 - 21h00 : Les Sims 4 présenté par Andrea Rene

**Xbox**
 - Liens du live :
   - Mixer Xbox France : https://mixer.com/XboxFR/
   - Twitch Xbox : https://www.twitch.tv/xbox
   - YouTube Xbox France : https://www.youtube.com/user/xbox
 - Annonce officielle : https://news.xbox.com/fr-fr/2019/04/16/tout-sur-le3-2019/
 - Article presse : https://xboxsquad.fr/news/2019/03/tous-les-details-et-les-attentes-de-la-conference-e3-2019-de-microsoft/
 - Durée prévue : 1h40 
 - Contenu attendu : 
   - 14 jeux exclusifs dont Halo Infinite, Gears 5, ...
   - Annonce de la prochaine génération de Xbox
   - Détails du service Xcloud

**Bethesda**
 - Lien du live : https://www.twitch.tv/bethesda
 - Tweet d'annonce : https://twitter.com/Bethesda_fr/status/1107663682924957697

**Devolver**
 - Lien du live : https://www.twitch.tv/devolverdigital

**UploadVR**
 - Lien du live :
	 - https://www.youtube.com/channel/UCqDMvCa1tGak6AmijajiKOw
	 - https://www.twitch.tv/uploadvr
 - Annonce officielle : https://uploadvr.com/uploadvr-e3-vr-showcase-reveal/
 - Vidéo de l'annonce : https://youtu.be/5UjYwHKaHbU
 - Article presse : https://www.jeuxvideo-live.com/news/le3-2019-aura-le-droit-ea-son-show-deediee-ea-la-vr-93499?utm_source=rss&utm_medium=rss&utm_campaign=news
 - Contenu : Une conférence VR à l’E3 2019 avec UploadVR Announcing The 
   E3 VR Showcase: New games. New trailers. All wrapped up in a digital 
   presentation for your viewing pleasure.

**PC Gaming Show**
 - Lien du live :
	 - https://www.twitch.tv/pcgamer
	 - http://www.youtube.com/pcgamer
	 - http://www.facebook.com/pcgamermagazine
 - Annonce officielle : https://www.pcgamer.com/the-pc-gaming-show-returns-to-e3-2019/
 - Vidéo de l'annonce : https://youtu.be/uMHAXjZuqt0
 - Article presse : https://www.gamekult.com/actualite/le-pc-gaming-show-confirme-son-retour-a-l-e3-2019-3050815441.html
 - Contenu : "Le PC Gaming Show revient à l'E3 2019   Plus de bandes-annonces, de nouveaux jeux et d'annonces en direct sur Twitch"

**Limited Run Games**
 - Lien du live : https://www.twitch.tv/limitedrungames
 - Article presse : http://www.jeuxvideo.com/news/1034627/e3-2019-limited-run-games-date-sa-conference.htm
 -    Contenu : "Nous révélerons plusieurs jeux à venir et le reste de
   notre planning concernant la PlayStation Vita."

**Ubisoft**
 - Lien du live : https://www.youtube.com/channel/UCEl915e-AtoJ7i1m_SXekTw
 - Annonce officielle : https://twitter.com/UbisoftFR/status/1110949655892901889
 - Article presse : http://www.xboxygen.com/News/29428-Conference-Ubisoft-E3-2019-rendez-vous-le-10-juin

**AMD Next Horizon Gaming**
 - Lien du live : https://www.youtube.com/user/amd
 - Annonce officielle : https://www.amd.com/en/events/e3
 - Article presse : https://www.clubic.com/carte-graphique/carte-graphique-amd/actualite-856921-amd-tiendra-evenement-pre-e3-devrions-apprendre-creneau-lancement-navi.html
 - Contenu : la présentation de la prochaine génération de produits Gaming AMD

**Kinda Funny Games Showcase**
 - Lien du live : https://www.youtube.com/user/KindaFunnyGames
 - Article presse : https://www.gamekult.com/actualite/un-second-kinda-funny-games-showcase-pour-l-e3-2019-3050816581.html

**Square Enix**
 - Lien du live : https://www.youtube.com/user/SquareEnixFrance
 - Annonce officielle : https://twitter.com/SquareEnix/status/1120703878566043648
 - Article presse : https://fr.ign.com/e3-2019/46165/news/e3-2019-square-enix-annonce-sa-conference
 - Contenu : Présentation du jeu Marvel's Avengers

**Nintendo**
 - Lien du live : 
   - [le site officiel](http://e3.nintendo.fr/)
   - [chaîne YouTube](https://www.youtube.com/user/NintendoFR) 
   - [Twitch](https://www.twitch.tv/nintendo)
  - Article presse : https://fr.ign.com/3ds/46350/news/e3-2019-le-nintendo-direct-prend-date


Si vous repérez une erreur ou un oublie, n'hésitez pas à me le signaler via mon twitter [@Photogratte](https://twitter.com/Photogratte), merci !